\input{../../main}

\renewcommand{\libproblempath}{../../../materials/problems_db}

\begin{document}

\large

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Вступительная олимпиада}{05.09.2018}

\libproblem{1001}{1.3}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.242}
\libproblem{kabardin-orlov-zilberman}{1.2}
\taskpic{
	Два голодных кролика начинают есть морковку массой $27$~г с разных концов. Когда морковка была съедена, оказалось, что кролик, начинавший с тонкого конца, <<съел>>  $1/3$ длины морковки. Как сильно он прибавил в весе после этого? Считайте, что морковка имеет форму конуса, а ее плотность везде одинакова.
}{
\begin{tikzpicture}
	\pgfmathsetmacro{\a}{10}
	\pgfmathsetmacro{\r}{1.5*sin(\a)}
	\draw [thick, fill=black!10]
		 (0, 0) to ++ (\a : 1.5) arc (90 : 630 : .2 cm and \r cm) -- cycle;
	\begin{scope}[shift={(-.7,-.5)}, xscale=-.5, yscale=.5, transform shape]
		\draw [ thick ] (0, 0)
			.. controls (-1.1, 0) 
				and (-.4, .2) 
			.. (-.3, .2) coordinate	(BLegLeft)% нижняя лапка
		to [ in = -70, out = 140 ] ++ (130 : .5) coordinate (BArmBottom) % верхняя лапка
			.. controls ($ (BArmBottom) + (-90 : .2) $) 
		and ($ (BArmBottom) + (-.25, .07) + (-90 : .2) $) 
			.. ($ (BArmBottom) + (-.25, .07) $)
			.. controls ($ (BArmBottom) + (-.25, .07) + (90 : .1) $)
				and ($ (BArmBottom) + (105 : .3) + (-170 : .1) $)
			.. ($ (BArmBottom) + (105 : .3) $) coordinate (BArmTop)
		to [ out = 110, in = -110 ] ++ (80 : .15) coordinate (BHeadBottom)
			.. controls ($ (BHeadBottom) + (-.2, 0) $) 
				and ($ (BHeadBottom) + (70 : .5) + (-.6, -.1) $)
			.. ($ (BHeadBottom) + (70 : .5) $) coordinate (BHeadTop)
			.. controls ($ (BHeadTop) + (70 : .4) $)
				and ($ (BHeadTop) + (25 : .8) + (-.2, .05)$)
			.. ($ (BHeadTop) + (25 : .8) $) coordinate (BEarTop) 
		to [ out = -110, in = 20 ] ++ (-140 : .5) coordinate (BEar)
		to [ out = 10, in = 160 ]  ++ (0:.5) 
		to [ out = -130, in = -10 ] ++ (-.6, -.25) coordinate (BEarBottom)
		to [ out = -110, in = 80 ] ++ (0, -.15) coordinate (BBackTop)
			.. controls ($ (BBackTop) + (.3,0) $)
				and ($ (BBackTop) + (-45:.9) + (100:.3) $)
			.. ($ (BBackTop) + (-45:.9) $) coordinate (BTailTop)
			.. controls ($ (BTailTop) + (20:.4) $)
				and ($ (BTailTop) + (-110:.3) + (-30:.5) $)
			.. ($ (BTailTop) + (-110:.3) $) 
		to [ out = -150, in = 30 ] ++ (-150:.1) coordinate (BLegRight)
			.. controls ($ (BLegRight) + (-90:.1) $) 
				and (.25,0)
			.. (0,0); 
		\draw [ fill = black ] (BHeadTop) ++ (-120:.2) circle (0.04); 
		\draw [  ] 
			(BLegLeft) to [out = 0, in = 170] ++ (.15, 0) 
			.. controls ($ (BLegLeft) + (.15, 0) + (170 : .1) $)
				and ($ (BLegLeft) + (.15, 0) + (60:.5) + (-.5, .1)$)
			.. ($ (BLegLeft) + (.15,0) + (60:.5) $);
	\end{scope}
	\begin{scope}[shift={(2.5,-.5)}, xscale=.5, yscale=.5, transform shape]
		\draw [ thick ] (0, 0)
			.. controls (-1.1, 0) 
				and (-.4, .2) 
			.. (-.3, .2) coordinate	(BLegLeft)% нижняя лапка
		to [ in = -70, out = 140 ] ++ (130 : .5) coordinate (BArmBottom) % верхняя лапка
			.. controls ($ (BArmBottom) + (-90 : .2) $) 
				and ($ (BArmBottom) + (-.25, .07) + (-90 : .2) $) 
			.. ($ (BArmBottom) + (-.25, .07) $)
			.. controls ($ (BArmBottom) + (-.25, .07) + (90 : .1) $)
				and ($ (BArmBottom) + (105 : .3) + (-170 : .1) $)
			.. ($ (BArmBottom) + (105 : .3) $) coordinate (BArmTop)
		to [ out = 110, in = -110 ] ++ (80 : .15) coordinate (BHeadBottom)
			.. controls ($ (BHeadBottom) + (-.2, 0) $) 
				and ($ (BHeadBottom) + (70 : .5) + (-.6, -.1) $)
			.. ($ (BHeadBottom) + (70 : .5) $) coordinate (BHeadTop)
			.. controls ($ (BHeadTop) + (70 : .4) $)
				and ($ (BHeadTop) + (25 : .8) + (-.2, .05)$)
			.. ($ (BHeadTop) + (25 : .8) $) coordinate (BEarTop) 
		to [ out = -110, in = 20 ] ++ (-140 : .5) coordinate (BEar)
		to [ out = 10, in = 160 ]  ++ (0:.5) 
		to [ out = -130, in = -10 ] ++ (-.6, -.25) coordinate (BEarBottom)
		to [ out = -110, in = 80 ] ++ (0, -.15) coordinate (BBackTop)
			.. controls ($ (BBackTop) + (.3,0) $)
				and ($ (BBackTop) + (-45:.9) + (100:.3) $)
			.. ($ (BBackTop) + (-45:.9) $) coordinate (BTailTop)
			.. controls ($ (BTailTop) + (20:.4) $)
				and ($ (BTailTop) + (-110:.3) + (-30:.5) $)
				.. ($ (BTailTop) + (-110:.3) $) 
		to [ out = -150, in = 30 ] ++ (-150:.1) coordinate (BLegRight)
			.. controls ($ (BLegRight) + (-90:.1) $) 
				and (.25,0)
			.. (0,0); 
		\draw [ fill = black ] (BHeadTop) ++ (-120:.2) circle (0.04); 
		\draw [ ] 
			(BLegLeft) to [out = 0, in = 170] ++ (.15, 0) 
			.. controls ($ (BLegLeft) + (.15, 0) + (170 : .1) $)
				and ($ (BLegLeft) + (.15, 0) + (60:.5) + (-.5, .1)$)
			.. ($ (BLegLeft) + (.15,0) + (60:.5) $);
	\end{scope}
\end{tikzpicture}
}


\clearpage

\setcounter{notask}{1}

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Вступительная олимпиада}{05.09.2018}

\task{В пяти стаканах находится по 150~г воды при температуре 0\cels,
  20\cels, 40\cels, 60\cels{ }и 80\cels. В калориметр заливают всю
  воду из первого стакана, затем выливают, оставляя только 50~г
  воды. Затем в калориметр доливают всю воду из второго стакана,
  перемешивают, после чего выливают, оставляя 50~г. После этого ту же
  процедуру повторяют последовательно с третьим, четвертым и пятым
  стаканами. Определите температуру воды, оставшейся после этого в
  калориметре. Потерями тепла пренебрегите.}

\task{Мячик отпускают без начальной скорости на высоте 80~см над
  горизонтальной поверхностью. При каждом отскоке от поверхности
  скорость мячика уменьшается в 2~раза. Найдите, через какое время
  произойдет второй отскок, а также через какое время движение мячика
  прекратится. Размерами мячика и продолжительностью отскоков
  пренебрегите. Ускорение свободного падения считайте равным
10~м/с$^2$.}

\taskpic{Электрическая цепь состоит из пяти резисторов сопротивлением $R=2400$~Ом и двух батареек с напряжением $U=1{,}5$~В. Пусть один ключ замкнут, а другой разомкнут. Найдите силу тока, текущего через батарейку, и количество теплоты, выделяющееся в цепи за 1~мин. Как изменится ответ, если оба ключа замкнуты?}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
\draw (1,0) to[resistor] (3,0) to[resistor] (3,2) node[contact] {} to[resistor] (1,2) node[contact] {} to[resistor] (1,0) node[contact] {};
\draw (1,0) to[resistor] (3,2);
\draw (1,0) to (0,0) to[make contact={near start},battery={near end}] (0,2) to (1,2);
\draw (3,2) to (3,3) to[make contact={near start},battery={near end}] (1,3) to (1,2);
\end{tikzpicture}}

\clearpage

\setcounter{notask}{1}

\setphysstyle{ГЦФО 10}{Вступительная олимпиада}{05.09.2018}

\task{ На длинный горизонтальный стержень надеты $N$ одинаковых
  неупругих бусинок. С краю находится еще одна бусинка в 2 раза
  большей массы. Ей придают некоторую скорость в направлении остальных
  бусинок, сообщая кинетическую энергию $E$. Найдите выделившееся в
  результате соударений тепло. Трением пренебречь.} 
% район 2006-10-1

\task{ Найти ток короткого замыкания аккумулятора $I_{\mbox{кз}}$,
  если при токе нагрузки $I_1$ он отдаёт во внешнюю цепь мощность
  $P_1$, а при токе $I_2$~---~мощность $P_2$. }
% кондратьев-уздин, 2.88

\task{ Было решено построить подводную лабораторию на большой
  глубине. Для этого под воду опускают легкие модули объёма $V$ с
  помощью прикреплённого к ним балласта массы $M$. После этого модули
  закрепляют на дне, а балласт медленно поднимают на борт судна. Каков
  коэффициент полезного действия описанного способа погружения?
  Плотность вещества балласта $\rho$, плотность воды $\rho_0$,
  ускорение свободного падения $g$. Размерами модуля и балласта по
  сравнению с глубиной погружения пренебречь.}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
